.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Feast-of-Ashes:

Неутолимый голод (`Feast of Ashes <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=575>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- проклятие

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 неделя

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 107

----------

Вы проклинаете цель голодом, который не может насытить никакая еда.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` заклинание.
Цель должна сделать спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Существо невредимо и временно иммунно на 1 час.
| **Успех**: Существо получает состояние "утомлен" на 1 раунд.
| **Провал**: Существо немедленно страдает от голода, как будто оно не ело в течение нескольких дней. Оно получает состояние "утомлен" и 1d4 урона каждый день, который не может быть исцелен, пока оно не утолит голод. Любое количество питья не может насытить существо во время продолжительности заклинания. После завершения продолжительности заклинания, существо получает урон от голодания как описано на стр 500 CRB (TODO ссылка)
| **Критический провал**: Как провал, но существо получает 2d4 урона каждый день, в два раза сильнее чем от голода.

----------

**Усиление (+3)**: Голод становится еще более невыносимым, увеличивая урон каждый день на 1d4 или на 2d4 при крит.провале.





.. include:: /helpers/actions.rst